---
parent: about
title: "الشراكات"
image: /assets/about/partners.png
level: 4
---

يُقيم الأرشيف السوري شراكات وتعاونات مع العديد من المؤسسات والمنظمات غير الربحية الناشطة في قطاعات حقوق الإنسان وصحافة المواطن، فضلا عن المؤسسات والجامعات الدولية وذلك منذ تأسيسه في عام 2014. هذا يشمل:

- [مكتب الأمم المتحدة للمفوض السامي لحقوق الإنسان:لجنة التحقيق الدولية المستقلة بشأن سوريا](https://www.ohchr.org/AR/HRBodies/HRC/IICISyria/Pages/IndependentInternationalCommission.aspx)
- [ويتنس](https://ar.witness.org/)
- [بلينغكات](https://www.bellingcat.com/)
- [إنيجيو](https://www.enigio.com/)
- [ميدان](https://meedan.com/en/)
- [أمنيستي إنترناشونال | مجموعة التحقق الرقمي](https://www.theengineroom.org/digital-verification-corps/)
- [مركز حقوق الإنسان في جامعة بيركلي للقانون](https://www.law.berkeley.edu/research/human-rights-center/)
- [تاكتيكال](https://tacticaltech.org/)
- [هيومن رايتس ووتش](https://www.hrw.org/ar)

كما نتعاون مع شبكة متنوعة من منظمات حقوق الإنسان السورية والصحفيين والمحامين والمدافعين عن حقوق الإنسان من أجل الحفاظ على وثائقهم البصرية والتحقق منها. وتشمل هذه المجموعات:

- [الشبكة السورية لحقوق الإنسان](http://sn4hr.org/arabic/)
- [شبكة أنباء الشام](https://www.facebook.com/ShaamNetwork.Arabic/)
-  [بلدي نيوز](https://www.baladi-news.com/ar/)
- [وكالة خطوة الإخبارية](http://stepagency-sy.net/)
layout: contentwithsiblings.htmllayout: contentwithsiblings.html
